擺脫美元制約 人民幣原油期貨擠進全球第三

記者陳政錄／綜合報導

在中美貿易戰持續，外界關注G20峰會領導人會面能否解套的同時，中國正致力提高人民幣在國際大宗物品交易的定價權，打破美元在全球金融體系的壟斷地位。根據最新統計，今年初才上線的人民幣原油期貨，交易量已佔全球原油交易量的12%，排名第三。

事實上，為推出以人民幣計價的原油期貨，中國籌備了長達17年之久，今年3月正式於上海期貨交易所上市交易；由於中國作為全球最大的原油進口國，外界認為此舉是希望擴大對原油的定價能力，並擺脫美元制約。

新浪財經報導，由於今年美元隨國內情勢起伏，由於石油是重要的大宗商品，市場需要除美元以外的貨幣進行交易，降低風險，因此中國原油期貨上市後，交易量穩定上升。

截至10月31日，中國原油期貨累計成交量達到了1691.45萬手，交易額約8.57兆元人民幣。從交易量來看，已佔全球原油交易量的12%，僅次於美國紐約WTI和Brent原油期貨。

國際律所匯信日前的報告中也提到，中國不只發行人民幣計價的原油期貨，還已經和中東簽署了第一份，以上海原油期貨計價的中東原油進口協議，顯示人民幣不僅擔任交易的角色，而且還逐漸獲得定價權。

目前，俄羅斯、伊朗、安哥拉等國都支持使用人民幣交易原油，以繞開美元，規避風險。報導稱，中國此舉讓美元在油市的主導地位逐漸式微。

呢個就係美國今年要整死中國既主因？

人民幣貶值 強國就可以拎住張合約買平油再轉售
呢招都幾絕